[多血慎入] 因「不肯收貨」 屯門地盤管工遭刀斬變血人

【on. cc東網專訊】屯門天后路18號一地盤，昨午(9日)4時許發生斬人血案，一名姓翁(34歲)男子，疑因工作問題與姓李(43歲)管工發生爭執，雙方愈吵愈烈。有人疑一時情緒激動，乘對方返回座駕期間，突然取出一把18厘米長的生果刀向對方施襲，李猝不及防致手、腳及腋下均遭斬傷，大量鮮血從傷口湧出，頓時變成血人，車廂內亦滿布血漬。其他工友見狀慌忙上前阻止，並報警求助。

警方接報到場，經初步調查後，以涉嫌傷人拘捕翁男，案件交由屯門警區刑事調查隊跟進。李由救護人員即場敷治傷口後，清醒送往屯門醫院作進一步治理。現場消息稱，李為地盤管工，負責檢測地盤工程進度，懷疑因「不肯收貨」，惹怒對方遭斬傷。

又唔係皇家佬 洗唔洗玩到咁大啊？

俊和+1分

之前係咪有單打鳩皇家佬

有 啱啱貼左

收貨佬不嬲好撚臭串 當土皇帝

真勇武

管工都咁搏

學埋 d 支那野, 唔怪得紅磡站果 d 都敢收貨

應該係皇家佬黎
可能記者唔識分 所以寫管工

聽番黎係BV WS黎，報紙佬唔識咩叫皇家佬，咪up管工囉

同埋做條咁既籠，有撚貨收咩？
可能玩confined space程序，唔比三沙工人入去做野，人地咪打尻佢囉

皇家佬係橙色？以為係瑞安收貨佬

聽聞政府工程黎，政府一啲小工程係監工（ws)收貨

收貨前
係地盤門口貼滿上面兩單收貨新聞的A0 paper

抵撚死

翁文成

你班人亂鳩咁起貨 掛撚住收工
求其比你地過關 有咩事瀨野既係自己

唔知咩情況啦，不過皇家佬出名串，打份工姐當其他人係狗，抵撚死，比佢地知做仆街串77係有後果

抵死 班收貨佬恃住人地要指意佢收貨就串77扮大袋

直接拎住把刀收啦

原來大家對佢地有咁多不滿

斬得好 呢D垃圾皇家佬ws黎咋
Re都未出聲話唔收係到也文也武 要飲要食

原來咁多連登仔支持唔妥對家就斬人
不過唔排除係PR 轉風向啦

係咪要檢控佢恐怖主義

高尚情操

好,往死裡打

以前俾盡咪麻包袋 依家去到生果刀

正苦D work supervisor來，垃圾，也文也武，d呀sir都未出聲

串77就要斬人
痴撚線

法庭都講到明高尚情操，而家d地盤佬係好好學習

班地盤佬又會話不嬲都係咁㗎啦
成個industry都好有問題 揸正黎做反而俾人屌俾人斬

查下係咪愛國藍屍啦
係嘅應該坐3個月頂盡

有朋友做地盤話
收貨佬 成日攞著數先肯收
又話要神咁拜

成班渣住雞毛當令箭既太監
成日以為自己好𠹌把炮
其實乜𠹌野都唔識

仲要落親地盤當自己皇帝咁，對住所有人呼呼喝喝
唔係一個半個，十個九個都係咁，個格衰撚到

但佢地可以撚到你狗咁

呢個post咩事 唔達要求關人撚事咩

咁我考試低分又斬老師咩

人地做前都講明要求

自己唔跟重做怪邊個

即係考試講到明出呢題 你自己唔溫肥左 屌柒呀sir

呢啲就真係叫勇武啦 上年搞左咁耐都無呢種規格既勇武 得啖笑

又話立左國安法，香港好安全

沙中線收貨又要屌，陣間唔收貨又要屌個管工

無撚錯
垃圾中嘅垃圾

上面炒哂車

嚇死
斬人好小事
好彩唔係觀星筆

地盤潛規則好討厭

屌你啦
起埋啲柒野點樣收貨
有時唔係特登留難班友仔，係班判頭自己都古鳩惑偷雞
直頭唔跟spec做叫人點收貨

好多做做下freestyle

吳亦凡上身

你都on撚9
好老實講 收貨佬識閪睇咩
扮撚晒野 扮pro

然後就話以前都係咁做 邊有問題
屌你老母咁樣就唔撚洗要spec啦

朋友話朋友話, 你朋友話你幾時死?

咪係囉
學曬d大陸野

收貨佬點會唔識
人地唔落手做唔代表唔識
醫生就甚少抽血啦
唔通你覺得醫生會唔識？

連登好多地盤佬，日日hea做，香港遲啲同大陸啲豆腐渣睇齊都係靠呢班人

上一代地盤佬就番大陸包二奶，娶大陸女人落黎禍港
今代就鳩hea起啲豆腐樓

之後就日日上連登屌人睇唔起地盤佬，溝唔到女
之後就做雞蟲，日日叫雞播毒

咁即要學下支那咁，唔撚洗驗、係咪都簽，叫上面俾錢攪掂？

就係收貨佬唔閪識睇先楂正黎做，揸正黎做有咩錯關佢鳩事咩

點會唔識
上次個收貨佬
俾我問到口啞啞

唔係太過份太偷雞 點都有情講 係咪唔識湊呀Sir

屌你老母上唔齊rfi 唔跟spec做咪唔收你貨囉

你覺得你做得無錯嘅 阿sir唔收你貨係佢問題你咪投訴佢囉

你依啲垃圾Sub 仔唔死都無撚用 無心做就轉行啦仆街

咁我信有好多回晒塘

不過人地經歷過學術考試係事實喎

考到就一世 唔好話收貨佬

醫生會計師好多都回塘啦

係得同唔得 其實有好大空間

最憎聽到依啲
我大佬教我依個情況直接同佢講「理得你以前點做，總之依到係咁做」

但我多數會軟硬兼施扮晒野話依排上面睇得好緊呀，做好啲先啦

真係要捉得緊咁就一直都要渣正嚟做啦，BV班友一時又鬆一時又緊，根本就冇準則

平時咁撚臭串，但ws監得衰偷懶，或者個n展做得衰，出事又唔見留難自己？

瀨落嚟就識，BV班友男嘅瀨精女嘅瀨閪水啊，屌佢老母

可唔可以向我呢啲行外人講吓係咩嚟

咁咪每次都揸正黎做永遠唔好偷雞咪得囉

正解

如果做d 野冇錯，佢唔收貨咪投訴佢囉
人地揸正黎做有咩問題
我自己好彩夾過d 皇家佬小問題都扮睇唔到大家好黎好去夾住做

有做過地盤都知平時串過馬撚
傷人係唔啱.....
但真係抵死

監工，做完d 野睇下o 唔ok

四個字形容

成日話人扮大支野
spec就寫到明 班撚樣都唔係第一日做地盤
有無偷雞想過骨 心照啦
聽日咪又係死狗咁 阿sir阿sir有無時間

咁唔通佢有問題都要比佢過呀？痴撚線嫁？

應該輕過帶索帶出街
不過告佢先算

D垃圾地盤佬求其當交貨
算吧啦

講得呢句，9成9未做過政府地盤

正傻仔
佢唔收貨咪繼續有工開

以前污泥廠，另一行家日日車出車入去食飯，手工再差都收貨，我地無食飯，點執都唔收貨

唔收貨點cert糧啊

弊在大把皇家佬以為自己好撚勁，求其9up講幾句當自己講緊法津，唔夠人講時，跟曬code跟曬spec時夠膽爆一句「跟code大晒呀？」，我聽呢句唔少

咪係 之後個客收貨覺得有問題
一定入判頭數架

多數主要態度臭串先俾人斬
收唔收貨多數唔係重點...

玩野唔收貨呀 斬鳩你

係米唔收貨之餘又串過馬撚先

好人好者點會無啦啦比人斬

無讀過書既走去judge過有讀過書既人？可能人地癈事答你姐

笑撚死 連登班小農基因 人地捉正做又屌. 無d施工標準鳩起貨完又唔撚係你住個仆街心態.

其實做sub仔又唔一定無讀過書
定你以為地盤收貨個皇家佬會直接同個工人講野
唔識地盤就收皮啦

你仲on9

成班幻想撚用幻想去支持殺人

On9理論overgeneralisation 你思想有缺陷
老師先唔會咁on9

緊張工作，情操高尚

唔識煮野食既人
唔可以 judge識煮野食既人 ?

真係有一班收貨佬以為自己好撚pro, 讀撚完個high dip 就扮四條，仲話自己揸正黎做好應該好正常，點知其實連本spec D英文字都睇唔明

仆街皇家佬都有今日喇

物料跟返approve左嘅material submission

installation 跟返approve左嘅圖做

基本上無得唔收啦

佢唔收係佢問題 你咪問返佢點解唔收貨 佢玩野咪投訴佢

唔評論單新聞，有時出標果班唔識野，乾收銀搵行業其中一間果陣又唔敢講出d 問題同埋認真design，一黎驚對手會抄野，二黎收收埋埋畀伏對手踩，三黎驚自己無份落標，最後班顧問就拎住呢幾張圖出標。
其實就乜鳩code 都屌哂落去，因為佢地唔識，乜都寫哂保障自己，明明呢個site 用唔著既都寫埋落去份標到，好啦，到落標班contractor 就remark 哂有咩問題又或者講明呢個project 根本唔需要呢樣野又或者有咩唔包有咩builder 要包，班顧問就是撚但寫幾頁tq 比你，最後加多題就係要你confirm 全部term，如果唔係就dq 你，落標果個驚輸咪應承囉。

到中標之後批design 果陣仲又要求多過spec，班十仔又驚驚動到上邊無得落標，唯有硬食d vo 野，已經成肚火

最後落到地盤收貨班友就拎住呢份唔啱用既spec 問做乜唔跟spec做，見過有單野要吊野上天面裝d太陽板，tender 寫，你用到秤就用，用唔到自己搞掂，但其實 出標果陣都已經準備拆秤，去到批完圖已經拆埋，聽講最後好似硬食自己裝Derrick 上料

食評，只是主觀評論
收貨，需要客觀標準
On9仔

依個真

咁叻咁點解你唔做佢個位
我做過幾年收貨 大佬第一句就話唔使同啲師傅講咁多 咪都叫師傅講 有錯咪返去周你
唔現場屌柒你以為人地唔識 佢玩contract撚到你做過曬都得喇

老實講呢啲地盤老屎忽9成都串撚過馬撚 通常都係抵死

所以睇見呢啲新聞真係心涼

我知佢可以玩野
我做緊個到就係咁
不過打份工
你唔收關我春事 ,又唔係老細
係煩再又要改者

問題係specs 寫要80分。平時就50分收貨。咁報價嘅時候，個個都會報50-60分嘅價。

你報80分嘅價錢，一定贏唔到單工程黎做。

你報60分嘅價錢但係交80分嘅貨，就要倒貼。

Omdb
香港依家邊個聲大邊個惡

事實上工程其實冇100%
但收貨佬tech低
整係話跟圖收係完唔到件事
又講唔出點解唔夠力支撐

上面班傻鳩出黎講兩句

咁低手
話之你政府定私人工程
對住班唔合理、串嘅收貨佬平時儲定彈藥（mark哂落小器簿/定時whastapp比大佬）
搵大佬同皇家佬大佬投訴

投訴得多
私人Job可以玩到佢工都無，政府就個file成日比人寫花就比人發放邊疆/打去d冷門位

以前個年代業主好多野可以企硬
而家乜都要快起貨話之你，升得快個班通常同判頭關係好唔係根本管唔到

個d話扣判頭分下一單唔比你落標好多都係bullshit（個d中_佬、俊_幾西都好最多停一陣唔比落標之後咪又係咁接job）

啱啊
簽左名爆鑊個陣兒登仔又話抵死架啦

佢唔收叫你重做或者改
甩期又要比錢比料比工
唔知到時你老細仲係咪你老細

大快人心！

呢啲工就係現代版太監
永遠做唔到官
但權力好𠹌大
無夢想無passion
個結果咪日日搞9人為樂

文化倒退
依家仲同人講有法治仲痴線啦

有汗出無糧出

睇你有無錢啦

this is your own risk

有得投訴你估我唔想投訴，你投訴過差佬未？你投訴佢如果佢有D人默，一野停曬你地盤所有野，到時你比人抄咗佢都未有事

今次如佢所願，真係比佢上神枱當佢神咁拜，enjoy?

嗰班可能地盤佬嚟

同班撚樣講晒尻氣啦
有幾多真係做呢行又遇到班仆街呀sir
無利益咪撚尻你

幾詳細講到呢個行業既on9之處

成班做下家既係到支持斬
聽日又係扮死狗 阿sir sir sir

如果你真係做足 道理係你到

佢同你再講咩都係嘥氣

依班人係要打下先乖

你渣正來做 又唔渣正比d期來
抵死

永遠都判頭錯 佢地識咁玩好難上身

講係咁講姐
唔通會話我特登玩野曬佢人工咩
睇wtsapp 谷d 語氣都知班皇家佬西啦

抵死啦
成日催人d期
到人地催佢睇野又唔記得

到時又嘈嘈閉話人做野慢

天真嬌

咁你有咩高見呀

有無料同英文好壞，關揸唔揸正嚟做撚事咩你都on撚9佢係degree睇得明英文揸正嚟做你係咪可以收皮喇咁？低能

如果收貨標準同specs 一樣咪冇問題囉

呢個根本就係選擇性執法，令到監工有太大權力，控制判頭生死。

好似大陸咁。啲法例就寫到好嚴，執行就好鬆，令到平時個個都犯緊法。咁有權嘅人唔鍾意邊個，就可以隨時可以告佢十幾條罪。

贏咗入冊，條友咬工傷，出返嚟律政追鳩你賠工傷舊錢

Yeah!

自己政府要現利益輸送鬥賤價
又要係咁趕期 d期有咁趕得咁趕
日日工業意外扮睇唔到
搞埋曬d垃圾安全 都唔搞下個期
下下要人去趕期自然多意外

抵打

d人真係冇做過工程 d死皇家佬串過馬撚

你簽得份contract 即係代表你 agree 哂上面寫嘅嘢
Specs 寫到明要點樣，你唔跟足，佢唔肯收貨絕對冇問題㗎喎，係睇佢揸唔揸正嚟做。
但唔好講到你交50分嘅貨，佢唔肯收，係佢有問題
你出得咁低價搶標，就預咗要承擔更大嘅風險

我既高見咪你好天真

你以為
點解地盤咁多雜物
我點行我點收貨？
未ready 叫我來收咩？
要玩死你好多種方法

成日催催催 叫佢死落黎又唔撚睇
我屌你老母皇家佬

我都係做收貨嘅

你跟足要求做我點會唔收

從來無玩過野 只有判頭玩野

唔記得睇就要比人砍到入醫院
連登地盤佬思維都幾獨特

唔係捅算留左手嫁喇 而家香港咁樣算比面你

聽你鳩up啦
死皇家佬收貨佬要出埋老母求佢先落黎睇
只有判頭玩野？ 你老母比我玩埋一份

見到班垃圾吊人唔收貨

上網吊人
現實咪啊sir前啊sir後

你做過地盤未 其實地盤唔收貨好正常 睇都係大判管工成日都好撚串玩人啦

正常 班皇家佬當自己上帝
你試下鳩叫 睇都唔撚睇你

下至收貨上至批則
有晒理據計晒數都冇撚用
個個唔係講technical 係憑感覺 一句望落唔舒服扔埋黎

屌你唔舒服就睇醫生啦

我無屌過人

你比人屌老母關我撚事

你講只有判頭玩野仲唔撚係幫條廢西講說話？

判頭每分鐘都係錢
本身將實
你一句唔得閒下次睇
分分鐘曬左人地2000蚊
點得閒同你玩野

呀叔我判頭 大判 Designer RSS 都有做過

公道講句

根本成條鏈都有問題

業主：比啲unreasonable 既工期 招標價低者得 要求蔗渣既價錢 燒鵝既味道

Designer : 「快啲抄抄埋埋就submit 啦 仲有十單等緊你做 唔係又要係公司訓」，跟code? 上手source 有跟 我未有跟。就算冇又點 上到去 BD呀sir 唔批 未搵個熟既RSE RGE 上去。傾陣計就批架啦

RSS: A字博 左手黎右手去 下邊construction有問題 卸比 designer. 上邊業主有壓力 卸比contractor。 最緊要唔好阻我收工

大判： 落標有幾低落咁低 搏vo 反身， 冇vo 要蝕時 好啲既就捽死判頭 呢到個到扣唔比錢，出埋晒個啲日本軍票咁既instruction （用黎比判頭claim錢既東西 太耐冇做唔記得個名，不過都係十萬最尾claim得一千個啲）一係就發窮惡 死拖等rss 怕爛尾 科水

判頭：作為食物鏈最低層，已經超低價落標，仲要收唔足，係我都鳩做啦。唔收貨 一係走人 一係未好似呢單咁 斬人囉

所以 跟本成行都有問題。香港工程 專業？ 收皮啦。

大家搵夠就及早轉行啦

祖舜，你最近好嗎？

下家果然網上做鍵盤戰士
斬人條油都勇過你 十萬倍
屌到拆天聽日又扮死狗

係啦
明明有d野皇家佬做 掉左比判頭做
仲屌鳩個判頭唔做 呢d我見唔少
成班人串過馬撚

我收貨跟當日schedule

如果你即叫即蒸有空閒時間咪睇埋你

叫左你地拎rfi no. 先嫁啦 你拎左實睇你嫁

依家d新樓得個快字
全部野垃撚圾 點收
請埋d盲毛阿叔

成班地盤佬有既得利益
講野根本唔會中立

假設你屋企裝修，你要求裝到80分
個判頭報價50分同你搞掂
到最後做完出黎得50分質素
個判頭仲要屌鳩返你轉頭
咁你仲係咪覺得合理呀
連登地盤佬？

認同巴打所講，係生態鏈出左問題，而且好嚴重

香港地盤出圖出名流同離地
落到現場從頭夾過是常識
咁新野夾出黎班打工既自己無跟足無報足
咪就係所謂「有圖有spec做出黎就第二樣野」
唔通你以為成日工程超支啲sub仔有得分？

好多野講一套做一套
例如落石矢咁
石屎乾到仆街加少少水，皇家佬已經係咁屌老母咁
但係落緊大雨又唔見佢話停工

師兄做緊咩位 地盤佬屌鳩皇家佬？
聽日個師父仲係唔係 入唔入到閘

兒登logic 出街食飯比半碟你 半條腸仔
你咪撚投訴 租唔洗錢人工唔洗錢

班撚樣睇心情

假設個標準係80分
你班判頭報返80分質素既價錢
咁咪無問題囉
為左中標自己報50分價錢，但又做唔返80分質素，之後就鳩做
出事就話生態鏈有問題

有人拎槍指住人你要報50分價錢？

所以話你根本唔識地盤
香港建築界係
個設計師出張圖話想部電視用念力懸浮
落到睇場嗰個搞唔掂，叫師傅諗諗計
師傅就話好啦幫你整玻璃枝架等你睇落好似浮起
咁睇場同業主都話ok其實都知浮係on9
點知設計師出屌曬老母話點解唔識浮

真係唔熟行頭就收皮啦

香港D工程真係求L其到一個點, 又要平價搶單🤣搶到又想拖長Cap 多D水點知又搵自己笨7.......

你真係做得岩既咪反駁返佢點解唔收囉 跟spec收貨又有錯？

呢位師兄講野就公道啦
肥上瘦下 仲搵個上帝黎拎著數
佛都有火啦

你自己要搵平野怪邊個？

「25元就想買勞力士」 馬雲：淘寶假貨多？是你太貪！

Technical都有問題。 九幾年個低潮 好多人都轉行 或者唔係香港做。 無論design 定construction 都係知識斷層。新一代好多時都係自己一路做一路學。好聽就叫一路做一路學 唔好聽未即係鳩試，鳩試點會唔ot, 鳩試design 出黎既野又點會起到。根本個designer都未做過（可能地盤都未撚落過）。 啲大佬十個九個都鳩簽名。

笑撚死 駁佢老母下次仲洗你叫佢收貨
走啦垃圾

皇家佬即係咩? 政府人員?

「25元就想買勞力士」 馬雲：淘寶假貨多？是你太貪！

唔睇你一係你not ready for inspection 睇完都係not in order 咁唔好哂大家時間啦

一係你根本無約到我

收貨跟當日schedule 你有約我我一定到

就算你即叫即蒸我得閒都會同你睇

唔睇你咪再同我約時間

個個都係為錢同自己利益嘅姐 業主 大判 分判 二判 三沙 四 五 六沙 蛇頭 工人

想問下你地
咁多人話皇家佬廢唔能識野，唔識落手做野，得把口
但又可以雞毛當令箭又有人工收，舒舒服服
既然講到咁撚冇用咁撚費份工作咁撚輕鬆又咁撚著數
咁點解你唔去做佢個位？
反而要做俾人屌果個咁慘

咪係
標就自己落
下下好賺就做
蝕就吊曬鬼

都唔講手工問題

睇返公司以前d批則
份份都係鳩做搵個rse簽完就算
政府批個d又係唔撚睇
唔好話新一代 上一代一撚樣好多鳩做

你老母唔撚去做林鄭個位？又話佢廢又話垃圾
屌你老母講野都on99

個工人唔記得做佢咪又係告到我甩褲

依d叫報應

加密啦屌

個判頭唔記得做佢咪又係告到判頭甩褲

依d叫報應

蝕都要做？
香港人奴隸成咁

呢單係個樣版黎 睇下以後啲收貨狗仲敢唔敢串過馬撚

個制度就係跟足 Specs 嘅判頭就生存唔到。

我唔係話啲判頭啱定錯。我係講個制度好有問題，令到只有唔跟specs嘅判頭生存到。

最後個句
讀緊相關課程 係咪要轉行

師兄 一睇就似係一個岩岩出身好有抱負既engine
我宜家都係做緊RSS

報50分既價有好多原因

1）搶標 （衝業績 上市）
2）冇proj 啲人機係到曬太陽 狗屎都羅黎做
3）搏vo反身

你講得一啲都冇錯 冇人逼班判頭落低標。

眾判頭既師兄都有講。當個行業 個個都係咁做 你唔咁做就會玩都冇得玩。用consultant 既比喻 就好似成team 人都係到ot. 明明你冇野做 你都有壓力要玩手指玩到8點

我真係見過一個好老實既判頭 一單proj 輸左兩層樓

社會就係咁。

你咪唔好落咁低標
迫你做?

自己以本傷人推冧其他人

最撚傻仔果個咪你囉

Tech grade 識閪咩

「25元就想買勞力士」 馬雲：淘寶假貨多？是你太貪！

依句好岩架 人地話25蚊賣勞力士比你
你都要買 你自己死蠢on9怪邊個

仲有冇連登絲打出黎幫地盤佬洗白
又話男朋友做地盤好斯文 唔動粗

其實最主要係政府佬收貨好多都冇標準 冇特別要求 變到班收貨佬好多都當自己係皇帝 係咁二講一句就玩到班地盤佬死 所以十個地盤佬十個都憎收貨佬

呢單野最無辜係唔係dbjv

屌你老母

駁唔撚到

班傻鳩揀個最低標既諗住人地幫佢鋪金磚

咁鬼叫你廢又唔敢駁人 又驚人唔出黎收貨咩

真係工人心態

10個地盤有九個都覺得自己係全個盤入邊最撚勁嗰個 永遠都覺得自己懷才不遇人工出得唔夠多
我唔撚理呢單野皇家佬係乜撚嘢事先
純粹分開講 你唔抵得人哋嘅工作可以好輕鬆就屌鳩人輕鬆賺錢既你咪做佢個位囉
如果你真係有咁撚叻點解你會做唔到人哋做到個位
如果發現做唔到嘅咪諗吓係咪因為自己廢 所以你變咗係俾人屌唔係屌人嗰個
唔撚識欣賞人哋努力就喺度怨天怨地 可能你平時成碌柒嗰時人哋就用時間讀書

唔計有啲新仔唔識野啊落到盤其實好多嘢真係唔使同你落手果班解釋咁撚多 講你又未必明未必岩聽又容易嘈交
尤其是大部份人嘅心態係我讀咁撚多書要落嚟同你嘈交？ 我返去寫份report有得你唔搞咩
即係都係果句啦 質疑人哋份工嘅時候諗吓有冇能力取代人先

屌你老味 見到個價唔對路都比人做
咪=街邊見到200蚊一個LV手袋 你都要買

自己貪心 死蠢怪邊個？

垃圾 對住班垃圾洗乜軟 , 全程硬 就得

有咩好駁 我又冇屌你
你係跟足標準 班垃圾唔係呢
可能你係清泉

駁撚左咪好似第一頁個下場囉

唉依個都係死症

揀標個社會咪嘈官商勾結

低標質數就差

呢幾年ws位唔算難入

人在江湖 身不由己

我宜家都係一個rss

只可以講。多啲從人地個角度睇 互相尊重互相體諒 好多時都可以和氣收場

判頭都一樣 有時rss 都有佢既責任。偷雞唔好偷咁盡。人地唔出聲唔代表唔知。有時係佢突登扮睇唔到（係啲non-technical 位）。唔好三分顏色上大紅。

咁咪好lo

你好我好姐 大家返工都有難處

總之你跟足要求我就收 從不玩野

驚你哋多字睇得辛苦啊
想問下你地
咁多人話皇家佬廢唔能識野，唔識落手做野，得把口
但又可以雞毛當令箭又有人工收，舒舒服服
既然講到咁撚冇用咁撚費份工作咁撚輕鬆又咁撚著數
咁點解你唔去做佢個位？
反而要做俾人屌果個咁慘

你用一個唔正常既價買一樣野
你怪人賣假貨？ 唔怪自己貪小便宜？

依d case 200蚊買撈話人假既新聞 放上連登
90%都屌買個個on99 200蚊期望d咩？

咪叫撚左你個垃圾去做林鄭個位
見d人日日屌鳩佢又話易做又呢樣個樣
你老母快撚d去啦

宜家香港咁既樣 繼續做啦 搵夠就走啦。當搵錢既心態做
都ok既

我有話難入咩
佢個垃圾邏輯先係令人想屌佢

點解有人覺得唔洗落手做就唔識野

美斯養傷果陣場邊睇波指指點點 唔通佢又唔識踢咩

你買人地服務幾時期望過人地服務完你重要比返錢你？

咁既心態邊個先係錯？

真係唔撚識架班友

知唔知點解唔想應你
因為我知道你冇邏輯講啲嘢太戇鳩

你同林鄭係咪同一間公司一齊合作又或者大家做嘅嘢係相同？
唔好撚講埋啲廢話，為咗反駁人就喺度鳩噏得唔得，即係會直接俾人知道你水平去到邊度

如果你係葉劉你唔抵得林鄭做得唔好你咪可以諗辦法去選特首做特首，同一個道理。
同埋香港政府呢一個咁樣嘅情況你都可以拎黎講你都幾撚戇鳩 香港政府高官如果係睇表現你升人或者請人
咁基本上成個政府高層你都應該唔會見到而家呢班人

廢撚陪你講廢話 繼續不思進取啦

我懷疑佢貼錢返工

應該咁講， 呢啲事件就係完善個市場機制嘅一部份。 斬多幾單， 睇下仲有冇勇者低價接單

問過黎生想唔想返工未先?

我都知
次次打開本合約D價
都CLS買料都唔夠唔好話出糧人工

但冇理我放你水收貨
出事你可憐我

洗撚你教咩垃圾 呢d叫邏輯？
你呢d就不思進取啦
講埋一大堆廢話

識人做中國建築
佢同我講買樓千祈唔好買中國建築起個啲

賤價接job之後鳩起交貨交垃圾樓
呀sir唔收貨就砍到佢收貨
收完貨就自己fat fat賺大錢
垃圾樓又唔洗自己住

成件要最大得益係班地盤佬
最大損失係買樓班小業主

比人鬧就講句生態鏈問題，社會係咁架啦，關我撚事

真心支持

有班仆街唔比人斬唔得
又要低價 又要搞事

真係想用25買撈 隻撈係真
咁撚蠢既人抵比人斬啦

串同唔收貨有咩關係
講真，你唔收貨咪落comment落defect囉
我改比你
但係洗唔洗屌鳩人呀，又串

你自己要買怪邊個？
到頭來你咪就係買假貨個條友羅

其實好多都跟spec既
只不過班垃圾成日唔批呢樣個樣
死用一隻野 明明另一隻work既都唔批

如果下下跟足規矩
十年都起唔到一棟樓
要玩死你真係大把方法

投訴唔到警察
係咪即係道理唔喺我地香港人到

網上兇狠post

係 社會就係咁

你從我第一個回應 係是但一個position 講下點樣可以改變呢個生態。我好樂意受教

我何嘗唔係曾經對呢行好有抱負

冇得救 做好本份
凡事唔去做得太盡 過到自己良心

換返個場景就係 你用200蚊買左隻假撈
走返去賣假撈條友到同佢講隻表假既 賠返2萬來
人地一拳打返來 叫你收皮啦on9仔

賣假撈既人係錯
買既人貪心抵死
買既人重諗住屈返人錢轉頭 比人打 抵死

正宗on9無限輪迴

陣窮酸味真係湧哂出嚟
死都要聲大大講兩句冇乜內容冇乜意義嘅說話屌番人
不過唔緊要啦上網屌好啦 你現實屌可能又會冇咗份工
同埋記住俾人屌嘅時候點都唔好郁手 如果停工你點開飯啊

走左lu 留返比你班傻鳩繼續屌啦
遲早到你地

無咁講過

殺

係地盤有時你有道理人地一個反屈你冇講已經輸撚左
申利 試過唔少

大家都係輸家

我夠想判頭賺錢做得舒服爽手

我收唔收貨都收一份糧

師兄 英雄所見樂瞳

就盡力係自己位置做。問心無愧就算
同埋都係打份工 唔好太投份

連登有批人覺得咁先啱, 唔教訓人係懦夫, 係無公義架 可能斬人果個受連登啟發呢.

咁依啲唔關工程事啦

佢份人閪

低鳩死la ,皇家佬串過撚，讀完書，咩柒都唔識，又唔係落手做，一味鳩叫唔收貨，拿著數，吊你老母la cow

所以依單好新聞來
最好多幾單 斬撚死

到時政府先會做野
最少都搞搞個工期

返工返到同人打架
奴性重到，唔知以為盤生意係佢

佢唔收貨 判頭可能破產家破人亡
要死拉多個串柒柒既人陪 合理

啟條撚
班人網上兇狠
現場屌都唔敢屌啦 仲話斬
死狗咁款阿sir有無時間 阿sir睇頭

所以大家當斬個位英雄
收貨佬咪低死 死左都抵可憐

咪繼續串柒柒囉
收貨佬又可以網上大大聲可憐個收貨佬

一秒變炒車post

搞返清楚
宜家係份標書寫明要隻真撈
你落左二百蚊去投返個標返黎 然後俾隻假撈人
咁唔收貨係咪唔正常？
明明係自己無合約精神唔跟spec做 仲大條道理咁

Sd張死人圖出黎 FC左未

細細個都聽過咩叫
邊有咁大隻蛤乸隨街跳
貪字得個貧

買個個係抵死架wo 冇講錯

Ching仲做緊？

賣假撈既人係錯
買既人貪心抵死
買既人重諗住屈返人錢轉頭 比人打 抵死

正宗on9無限輪迴

我好公道架wo
冇話賣假撈冇錯

不過有人貪便宜 一樣抵撚死
自己死蠢貪心

因為有平唔用用貴會有排解釋，掛？

理撚得你標書寫乜鳩
我出二百蚊你都受就預咗假
無錢重要人跟spec做重大條道理

上邊咪有位巴打講左
有d標連料錢都未必夠比

咁既標都你都比 你冇風險評估依樣野
自己唔抵死？

agger
根本唔需要呢d垃圾位
到時就可以齊wawa

50m地基就做20m
齊齊袋袋平安

班傻鳩真係唔識架wo
10蚊iphone你都買 仲唔撚係抵死?

明明冇晒反對派，點解會唔收貨？

樓豬pin呢個啦

所以好似上位有位師兄講咁
低標中左 判頭唔會開心
政府佬都唔會開心 預左爛尾或者要apply increase contract sum
但宜家個遊戲規則就係咁

正常程序係要最少一日前通知約時間㗎，有時臨時諗起就叫人嚟睇，啲form後補。咁有時啲工序係急嘅就由鳩佢啦，之後好似變咗老撚鳳

所以我講依單好新聞
斬得多 政府佬先會做野
最好斬撚死依件 為大家行出第一步

香港做野跟contract
如果做足哂 冇得唔收貨
係咪又係優質廉價大陸勞工 耐冇殺人忍唔到手

依個真，又唔係自己住，求鳩其起咪算數囉

小心樓上班支那仔咬你
完全封鎖班支那仔先就岩

皇家佬抵撚死

成日嫌三嫌四

係都要搵啲嘢俾人哋執手尾

利申 做過 士波檸

佢唔收貨就OT改架喇
斬鳩佢先奴性唔重

未聽過prof grade睇唔起tech grade
大家做野互相尊重

我都覺得好反智

fit既sub仔跟得掂同識氹幫辦,點會比人玩到咁殘 有陣時rfi又做唔好砌上去就算9數,叫人點放生你大判想幫你拆都難

做緊呀

唔係喎 有屠龍小隊架喎

判上判文化都係on 9死症

大判左手交右手自己

自己落低標鍊死sub 仔

砍死大判就岩

好想知打人個個依家判左乜

皇家佬下下自己出黎收貨既話
成個地盤都唔洗起貨

跟圖收，有幾難識？

咁點解覺得有問題唔入圖/數改返佢

有事係監督果班上身
班工人起完乜事都無

18厘米長生果刀

乜依家真係有ws敢問判頭拎著數咩
同判頭玩野唔驚比人玩死？
定係政府既ws先係咁
我識親d consultant ws全部都唔串
同班師傅拍哂膊頭吹水喎
除左結構野，好多都收得好鬆手

上面有啲人話皇家佬拎著數真係得啖笑
大部分公務員只會跟足規矩做嘢
唔會冒險打爛鐵飯碗

其實會轉工轉人 bid到job 成為第一手咪fatfat 之後做到咁上下就轉工 留啲爛手尾比第二個跟
個盤開頭緊係大把錢 埋尾咪食塵
但係老闆永遠都覺第一個做嘢冇問題 係執手尾嗰個唔識做

死嘅唔係自己
自己上咗位
點解要改革捉自己蟲

我諗好多上咗位嘅 政府都係咁諗

做得地盤果班，多數都讀唔成書，做人求其又冇要求。比人做到正仲要發惡

點貨都死

要交圖上去搵人簽名 簽得黎等2個星期la
2個星期d人就企哂係到
自己改你就係唔跟圖做 皇家佬唔收貨

十年經驗話我知 皇家佬十個有八個係抵斬
抵撚死

所以上面單新聞係條友精神有問題
ws話鬼到事咩 有咩問題咪又係搵大幫

2個星期咁快？
我上次比ICU玩左1個月

阿sir 個個都好似你咁正路就天下太平啦

呢啲嘢唔會係一朝一夕啦 冰封三尺非一日之寒

我就唔會一次半次會有人拎刀桶你啦！呢啲多數係又食又拎先比人桶！

解決唔到 賤價接返黎做 邊一個層面都係用最少既資源去做
就算做實際上係正確既野 都因為程序問題而現場收貨佬唔會收你
等你解決左程序問題 你本人已經俾人解決左

佢問你拎著數點解唔錄佢音收佢皮
佢分分鐘比人炒喎

其實我想知外國嘅construction 係咪都有呢啲問題？ 佢哋又點解決？ 有冇人可以解答下

岩架 但好多時都會多一事不如少一事 但求起貨就科水 科完又玩野既 咪跟佢番屋企囉

冇錯 成行上上下下都垃圾
有理想有性格既人唔岩做
及早轉行吧啦
岩d奴才同行屍走肉

其實依家都仲係咁 有啲啊蛇當面屌啲WS幾串都有

之前見個WS咁啱行過 問佢呢單嘢依家點 啲嘢睇哂未
然後個WS答佢睇咗啦 今個星期跟埋啲手尾
之後個啊蛇話成份spec係英文嚟㗎喎你識睇咩 再同人講我都唔敢比WS跟project 佢哋睇多兩隻英文都唔掂

心諗唔洗咁啊 佢唔做你搵邊個砌?

每次有喱啲新聞都估唔到lihkg咁柒多人做地盤

咁on9 都有
工程d英文有幾難
d所謂阿sir 全部都怕死
落一個決定都唔敢

叫啲啊蛇簽個名就十萬個唔願意 屌人就梗係屌得最快最大聲
成日覺得要貶低人先抬得高自己嘅心態真係表露無遺

屌你老母 死支那仔打蝗語

有鑊氣死人冧樓你孭定收貨佬孭？ 做工程不嬲就係做咩位就做d乜野，人地做分內野都要屌， 你識做收貨佬個位 你一早做左啦， 洗撚日曬雨淋，做得唔好仲要比收貨佬屌柒你？

支那d豆腐渣咪就係個個淨想多快好省咁黎
無人揸正黎做
死人冧樓點算

抵X死，支那式報復權威欺壓

收皮啦，食屎玩文件仆街西

皇家佬正癈柴，跟文件收搵個白痴都收得啦

成行文化都係垃圾

支那日常係香港上演？

餵埋你食、垃圾收貨佬，onL79機械式文件佬

有二百幾個正皮

你食風又食開屎架？定跟本光合作用就得？

社會現實就係復雜又黑暗

收貨佬孭乜撚嘢？則師同結構工程師死嘅？收貨佬不嬲都玩文件、挑剔多

跟合約跟圖跟SPEC收,
有幾閪難睇

呢d撚樣抵比人斬 串撚77 抵死

難就難在點都唔會100%跟圖架啦
可能係本身個design 又或者 現場問題
咩位鬆得手 咩都要渣正 就真係睇你有冇料啦

第?個revision, 有幾多加改，有幾多RFI confirm, 有幾多口頭confirm未出文件，有幾多野未批，有幾多人地影響做唔到.......收貨佬又知唔知得晒？onL99現埸幅牆啱啱先飛紙仔改位，嗰頭話你張圖未批，正式文件未有。DLLM皇家佬

做工程唔使識做，最緊要識玩野夠惡同頼皮！

我做過幾個department 都客客氣氣

沙中線工人偷剪短鋼筋單野 上面查落來， 結果人地則師圖紙無問題， 除左工程師比人查 乜你覺得負責收貨條友可以啪啪羅友繼續返工當無事發生？ 工人就係跟order做野 有問題人地唔收貨完全合理，人地收左貨簽左字，有問題就唔會追查到你地盤工人啦。 d地盤佬六成人做野就係貪方便，最好拿拿聲交貨收工出糧叫雞 ，鳩做完只要人地都收左貨 就理得人死。

高鐵

tech grade 冇人會尊重你
d人覺得你係工程師跟班
同阿sir講野?同main con講野先
再同阿sir講
有好意見你都收唔到啦 唉都唔係為件事
為做而做 為快而快

我比較驚訝係咁多連登仔做地盤仲要係做下層......

跟spec做係基本野
你話要雕花就話有問題啫
依加即係我去食間平野冇話要包好食
但至少衛生唔會食物中毒先
唔通平國就預左食物中毒？

屌，香港地邊個sub仔工人夠膽唔同上頭夾過就鳩咁黎
現場同管理層夾完，改完，寫字樓唔跟足程序報上去
比人屌嗰陣咪瀨sub仔自把自為
好似沙中線單野，你話唔係大判落order真係揾鬼信啦只不過恰下面唔敢白紙黑字所以食死貓啫

係，僭規則，唔肯收貨就比人郁，咁咪是但收囉
而加上落標嗰時根本就知做唔倒，所以收貨時一定唔達標

咁班高高在上飽讀詩書既柒頭engine做乜鳩又唔落去收呀
啊唔好意思 地盤污糟 會整花你地對名貴皮鞋
同埋就算係你地收貨
都係落去同判頭食完個飯就收左貨架啦

去過外國做野就知
上至main con下至工人，有曬白紙黑字先同你開波，咁咪死有對證，大家又follow up到個進度

第二個直頭口罩都唔戴咁勇嘅

自己上唔齊文件仲好意思屌

所以未話攪成咁 有一（大）部分責任係業主到

工期又要短 錢又比得少 有時設計又係咁改

「做得快 錯撚晒
點解錯撚哂 因為做得快」
呢句簡直要表起去放係hkie

你咪同個班用25買左假撈上網喊苦喊忽個班傻鳩一樣

係呀佢賣假野唔岩
但其他睇 只係睇你on9 25蚊想買撈
冇常識 死蠢 + 大貪

其實真係有料揸正做都無野
臭串麻煩撩交打就真係抵打

監工同安全仔根本就要畀人斬
個撚個當正自己土皇帝咁樣
你老母大家一人打份工

乜尻呀
設計師點會大過業主呀
業主唔係比錢果個咩

點會呀
判頭老闆食番架啦
沙中線大大個辦

落場個業主代表其實話唔到事 佢係代表出錢果個 但出錢果個係請左個設計師

講係講到咁有原則
業主壓埋來都係照收
判頭都係俾業主迫架姐
大家心照去到咁盡既話
堆inspector 都係俾業主炒走

你估你起長實樓真係同李嘉誠夾野咩

總之上到下個個都其身不正
邊個舉手就搞串個party

去到政府job你估真係咁正氣
係出左事要負責先會捉你
但最後件事只會政治正確
即係批圖係錯既 都要照做錯佢

Sor
做開政府野唔識

唔係呢行 無知一問
點解叫皇家佬?

收貨斬人事件

做得好，佢只係做左普通打工仔唔敢做的野

係 好聲好氣點會攞刀桶鳩你
政府個d真係串過撚

冰封三尺非一日之寒 即係有時間比你處理
點解處理得咁差 一下就出血？

呀 原來係炒車 斬人條友本身痴痴哋

有啲rss啲嘴臉的確係幾仆街

打爛人飯碗，一屋大細等開飯，壓力咁大係人都痴線啦，斬完人更加要話自己精神有問題啦，有白卡可以持牌斬仁呀。結論係被斬咎由自取！

咁你睇法庭判案, 就知真係斬落去會輕過得把口啦

做地盤真係揾命博

周不時就有公子鐵跌落黎 間中又俾人斬兩刀

利申 工程狗

其實好地地點會比人動，係條友逼到人埋牆角仲唔收手

有無連登地盤佬可以解釋下？
成日賴設計有問題
今次唔通個則師特登設計空心磚？
定係你地鳩起迫人收貨？

一係就拎刀行住收貨佬迫佢收
一係就收貨佬鳩嚟無check清楚合埋眼收

工人甘講真係屌都費時屌，個d牛黎嘅，愈同佢講道理佢愈屌返你轉頭

收貨佬咪識做囉
合埋眼收貨
符合連登地盤佬眼中既地盤文化

你話咁樣咪有垃圾樓出現？
關我地盤佬撚事咩，又唔係我住

渣正做，俾人話阻搵食
唔渣正，出事又要負責

即係做又死，唔做又死

所以連登仔屌收貨佬渣正嚟做真係好撚on9
幫你把關仲要屌柒人阻師傅收工

係要有個平衡，等於做人，做人做事，事事都認真到無位走盞，就夾唔到其他人做野。
如果做野完全無要求，件事亦唔會好。
人始終唔係機械，spec嘅好似一份100分嘅考卷咁，希望個考生有個普咁做，當然愈高分愈理想，但唔係真係100分就叫收貨。
做工程同做服務一樣，係人同事嘅溝通容合。

價低者得壞處
香港做工程有樣嘢衰
發展商收業主錢就大筆大筆咁收
又話包基本裝修乜乜柒柒
俾到成兩皮嘢一尺
然後搵大判就價低者得
搵完啲垃圾大判管理都做唔好
班大判判落去俾細判又係價低者得
有良心少少嘅細判就請日工做
冇良心嘅細判又再價低者得判落去俾師傅做
師傅就日谷夜谷
一間200尺單位批一浸灰先得幾百蚊
一日批5-6間
想靚都難
但發展商收就收足客錢
而又唔肯下放資源俾下家
所以就成日都出現啲垃圾樓

最好快啲添啦
還掂香港都就融入大灣區比支那人住
到時冧咗死返啲支那人都好

講真嗰句
佢起完清水樓俾啲客自己裝修仲好
然後平返一百萬咁

但又唔捨得
班吸血鬼要食到盡

個個裝修啲𨋢負擔唔到

其實咪又係個個都打晒重做
而且收樓期都係分批收

同意

放心，每個地盤都係咁
初初大家有時間就9成都執正嚟做
一話要趕起貨，趕驗消防，不停加人就會亂鳩咁做
Inspection form都係事後入，叫皇家佬簽名

上面有班人話要跟正spec, 睇下點起貨，到時邊個咩個鑊

簡單一句, 做地盤都係垃圾黎

揸正尼做唔係問題
正常係要咁做添喇
比你過到骨之後賴嘢佢仲大獲
你就拍蘿柚走關人鳩事
但好多時d皇家佬都係串過馬撚
遇住d癲既喪既比人打比人斬都唔怪得人既

跟老正無問題，單project要多一倍時間啫
香港啲工程項目工期根本無可能做到所有嘢都跟足指引去做

所以上面果d話皇家佬串77抵比人打
根本就唔識玩個遊戲
趕起貨上黎 皇家佬係地低泥黎

跟本就最好就100分
得60分照收 係progress 都重要同唔係critical 野
咪講到係將貨就價求撚其就得

建造業工程高人工喎
轉下工，人工幾何級咁升喎
前途不知幾好

一係就行外人，一係就係日日嘆冷氣嘅consultant
最後咪又係俾業主夾你簽名

所以有好難怪得哂d 十仔有時講畀收貨佬聽，講畀佢聽又唔明，明左又唔信，就算信又唔想孭鑊，因為唔想幫你班十仔寫report，就死跟份spec收貨，到最後咪好多衝突，根本呢個行業結構就有問題，搵班唔識實際起樓既人設計棟野點起，再搵班陣係識起樓唔識設計既人計數出圖起樓，再搵班連自己要咩都唔知既人做顧問買野最後仲要搵班對果樣產品完全唔識既人收貨

邊有得迫 睇皇家佬
有d玩到遲幾個月唔過就唔過
有d是旦打份工 成星期都可以唔出一次site
如果皇家佬要玩你係迫佢唔到

皇家佬串77係事實
就算趕起貨係地底泥都改變唔到佢地串過馬撚
仲話係外行人

估唔到咁撚多傻西以為皇家佬會渣正黎做
根本就係睇心情
d皇家佬蛇王就最撚叻
叫判頭做埋影埋相比佢地

屌你老母上面仲有條撚樣話要100分
人唔笑狗都吠

條友根本就係到想當然，都唔知有無做過香港啲工程。
天書spec 係有用，但唔係下下收貨都會擺出黎。點收法，收幾多，因時因地因人都會有變化，貨期，成本一定排第一，幾時到你係到對天書spec, 100%收貨。根本就唔係現實。
做收貨佬，做判頭，工人，成個過程大家都想拎個大家都接受到嘅平衡

比你講到收貨佬係義工唔使出糧咁
咁又係 多得有人把關紅磡沙中線月台唔使重做